Castelfidardo héberge un musée international de l' accordéon et , chaque année , un concours international y est organisé .
Après la deuxième guerre mondiale , l' accordéon commence à s' essouffler malgré des auteurs comme Jacques Brel qui l' utilisent dans leurs chansons et des virtuoses comme Aimable qui promènera son accordéon de par le monde .
Dans les années 1970 , l' accordéon reprend du " service " par l' attrait des musiques traditionnelles et folkloriques qui l' utilisent ( musique bretonne , slave , musique cadienne ... ) ; par l' utilisation par des chanteurs français comme Renaud qui le remettent au goût du jour ; par l' apparition d' accordéonistes majeurs , se détournant du musette , comme Marc Perrone ou Richard Galliano ; et par son utilisation par des groupes de la scène alternative comme la Mano Negra ou Les Négresses Vertes .
